\section{Результаты}
\label{sec:результаты}
% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Характеристика функциональных мономеров и наполненных миоглобином криогелей} % (fold)
\label{sub:характеристика_функциональных_мономеров_и_наполненных_миоглобином_криогелей}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/03_01.jpg}
	\caption{
		NIR-UV spectra of the functional monomer MAAP-Myoglobin and MAAP-Ce(III)-Myoglobin; 
		CMAAP-Myo and CMAAP-Ce(III)-Myo: 135 ppm \cite{DOLAK2018171}
	}
	\label{img:03_01}
\end{figure}

\note{
	Был выполнен анализ УФ и ближней ИК спектроскопии синтезированного функицонального
	темплатного мономера MAAP-миоглобин ипредварительно приготовленного комплекса
	(MAAP)2-Ce(III)-Myoglobin. Полученные результаты представлены на рисунке \ref{img:03_01}. 
	Из рисунка видно, что для MAAP-Myoglobin в диапазоне от 800 до 1200 нм не 
	наблюдается абсорбционных пиков, а для (MAAP)2-Ce(III)-Myoglobin -- наблюдаются.
	Эти результаты показывают, что было успешно достигнуто комплексообразование ионов 
	Ce(III) с функциональным мономером MAAP.
}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{img/03_02.jpg}
	\caption{
		FT-IR spectra of functional monomer MAAP, MAAP-Ce(III) and 
		MAAP-Ce(III)-Myoglobin \cite{DOLAK2018171}
	}
	\label{img:03_02}
\end{figure}

\note{
	Исследование характеристик приготовленных комплексов MAAP, (MAAP)2-Ce(III) и
	(MAAP)2-Ce(III)-Myoglobin также проводились с помощью Фурье-ИК спектроскопии 
	(рис. \ref{img:03_02}). Полученные главные пики абсорбции у MAAP мономера 
	принадлежат: бензольному кольцу (\SI{778.41}{\per\centi\metre} ),
	метакриолилу (\SI{1698.87}{\per\centi\metre}), карбонилу (\SI{1786.15}{\per\centi\metre}), 
	связи \ce{C-H} (\SI{2359.90}{\per\centi\metre}), связи \ce{N-H} (\SI{3210}{\per\centi\metre}).
}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}

\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{img/03_03.jpg}
	\caption{SEM images of myoglobin imprinted cryogels \cite{DOLAK2018171}}
	\label{img:03_03}
\end{figure}

\note{
	На рис. \ref{img:03_03} показаны СЭМ изображения импринтированного миоглобина
	в криогель. Как видно, криогели имеют супермакропоры, которые создают конвекционный
	транспорт для молекул миоглобина сквозь монолитную структуру.

	С другой стороны, наполненные криогели набухают в воде. Степень набухания наполненных
	криогелей и ненаполненных криогелей составила 10.99 и 7.52 г воды/г криогеля соответственно.
	Эти результаты подтверждают предположение, что наполненные криогели имеют гидрофильную 
	природу и обладают взаимосвязанными макропорами. 

	Высокая степень набухания наполненных 
	криогелей по сравнению с ненаполненными может объясняться образованием протеиновых 
	полостей в полимерной структуре, что увеличивает гидродинамический объем в структуре
	криогеля и приводит к росту адсорбции молекул воды.
}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}

\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics<1>[width=\linewidth]{img/03_04_02.jpg}
	\includegraphics<2>[width=\linewidth]{img/03_04_01.jpg}
	\caption{
		SEM-EDX spectra of:\\
		non-imprinted cryogel (a) \% C:52.74; \% N:15.36; \% O: 29.21; \\
		myoglobin imprinted cryogel (b) \% C:53.26; \% N:15.12; \% O: 28.06\% Ce: 2.90
		\cite{DOLAK2018171}
	}
	\label{img:03_04}
\end{figure}

\note{
	Была проведена энергодисперсионная спектроскопия для исследования элементного
	состава наполненных и ненаполненных криогелей. Полученные результаты представлены 
	на рис.\ref{img:03_04}. Как видно на спектре, у ненаполненного криогеля нету 
	пика Ce(III), а у наполненного -- есть, что подтверждает его связанность со
	структурой криогеля.
}

\end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------

\subsection{
	Влияние pH, температуры, расхода и начальной концентрации миоглобина 
	на связывание с наполненным криогелем
} % (fold)
\label{sub:влияние_ph_температуры_расхода_и_начальной_концентрации}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Влияние pH}

\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/03_05.jpg}
	\caption{pH effect on myoglobin binding \cite{DOLAK2018171}}
	\label{img:03_05}
\end{figure}

\note{
	Характер связывающей способности наполненного криогеля исследовалась при pH 
	от 4.0 до 9.0. Как показано на рис.\ref{img:03_05}, максимальная связывающая
	способность была получена при pH 4.0. Это может быть объяснено специфическими
	взаимодействиями, в том числе электростатическими и координационными между
	ХЕЛАТИРУЮЩИМИ ионами Ce(III) и миоглобином.
}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Влияние температуры}
\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/03_06.jpg}
	\caption{Temperature effect on myoglobin binding \cite{DOLAK2018171}}
	\label{img:03_06}
\end{figure}

\note{
	Влияние температуры на связывание исследовалось в диапазоне от 4 до 37 градусов.
	Результаты на рис.\ref{img:03_06}. С увеличением температуры существенно возрастает
	связывающая способность.
}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Влияние начальной концентрации}
\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/03_07.jpg}
	\caption{Effect of initial myoglobin concentration on binding \cite{DOLAK2018171}}
	\label{img:03_07}
\end{figure}

\note{
	Влияние начальной концентрации миоглобина на степень связывания с криогелем
	представлено на рис.\ref{img:03_07}. Связывание растет при увеличении концентрации
	миоглобина (0.5 - 2.5 мг/мл). При 2.0 мг/мл миолобина (точка насыщения) все 
	доступные сайты связывания полимера были заняты молекулами миоглобина. При 
	увеличении концентрации выше точки насыщения способность полимера связывать 
	миоглобин остается на прежнем уровне. Максимальный объем связывания для 
	подготовленных криогелей составил 68 мг/г.
}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Изучение селективности и повторного использования} % (fold)
\label{sub:изучение_селективности_и_повторного_использования}


\begin{frame}{Селективность}

\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/03_09.jpg}
	\caption{Selectivity of the myoglobin imprinted cryogels \cite{DOLAK2018171}}
	\label{img:03_09}
\end{figure}

\note{
	Связывание миоглобина также изучалась в присутствии лисоцима, цитохрома и 
	гемоглобина, результаты представлены а рис.\ref{img:03_09}. Криогели показали
	высокую селективность по отношению к миоглобину с чистым импринтинговым эффектом,
	по сравнению с остальными протеинами. 
}
\end{frame}

\begin{frame}{Селективность}

\begin{columns}
    \begin{column}{0.48\textwidth}
		\begin{figure}[tb]
			\centering
			\includegraphics[width=\linewidth]{img/01_01.png}
			\caption{Миоглобин \cite{takano1977structure}}
		\end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}{0.48\textwidth}
        \begin{figure}[tb]
			\centering
			\includegraphics[width=\linewidth]{img/01_02.png}
			\caption{Гемоглобин \cite{hemoglobin_2016}}
		\end{figure}
    \end{column}
\end{columns}

\note{
	Несмотря на то, что изоэлектрические 
	точки миоглобина и гемоглобина близки друг к другу (6.9 and 7.2), молекулярная
	масса гемоглобина (65 kDa) выше, чем у миоглобина (17 kDa). К тому же, 
	гемоглобин -- тетраметрический полимер, состоящий их двух различных полипептидных
	пар, и имеет biconcave форму. Миоглобин же имеет только одну полипептидную 
	цепочку и эллипсоидальную форму. Так как пустоты в структуре криогеля совпадают
	по размеру с миоглобином, очень сложно привязать в них молекулы с другим весом или формой
}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Повторное использование}
\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/03_10.jpg}
	\caption{Reusability of the prepared cryogels towards myoglobin \cite{DOLAK2018171}}
	\label{img:03_10}
\end{figure}

\note{
	Для изучения возможности повторного использования криогелей, связывание миоглобина
	проводилось 12 раз, результаты на рисунке \ref{img:03_10}. Полученные 
	криогели сохраняли стабильную способность к Связыванию даже спустя 12 циклов
	связывания / вымывания.
}
\end{frame}
% subsection изучение_селективности_и_повторного_использования (end)
% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Связывание миоглобина в образцах сыворотки крови человека} % (fold)
\label{sub:связывание_миоглобина_в_образцах_сыворотки_крови_человека}


\begin{frame}
\begin{table}[]
\centering
\caption{Binding of myoglobin in human serum samples \cite{DOLAK2018171}}
\label{tbl:03_01}
	\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
		\toprule
			& MIP & NIP \\ 
		\midrule
			\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Initial Myoglobin\\ Concentration\end{tabular} & 
			\SI{100}{\micro\gram\per\litre} & 
			\SI{100}{\micro\gram\per\litre} \\
			
			\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Myoglobin concentration\\ in serum after binding\end{tabular} & 
			\SI{4.73}{\micro\gram\per\litre} & 
			\SI{76.54}{\micro\gram\per\litre} \\

			\% binding & 95.27 & 23.46 \\ 
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

\note{
	Результаты сравнения связывающей способности  изучения блаблабла представлены в таблице \ref{tbl:03_01}. Наполненные
	криогели связывали 95.27\% миоглобина, контрольная группа (ненаполненные) связывали лишь 23.46\%
}
\end{frame}
% subsection связывание_миоглобина_в_образцах_сыворотки_крови_человека (end)